<移民問題>其實喺我諗得簡單定喺事實真喺咁？

有一日同朋友出嚟食飯。
我= 朋友 =
：「喂，你有無諗住走？」
：「老實講無。」
：「點解？」
：「我有親戚喺哂加拿大，我都無諗住走。
講真個個都話移民，其實無你想像中咁好㗎。
第一，過到外國，啲鬼佬撚識分你大陸人香港人日本人咩，去到見你黃皮膚，我喺賊都第一時間搶你嘢先啦。喺鬼佬眼中黃皮膚第一時間就諗起大陸人，大陸人最多喺咩？就喺錢。所以過到去都俾人恰架咋
第二，點解鬼佬成日都出去買餸喺屋企煮？因為嗰邊啲物價好貴，食個subway都過百。對比起香港食嘢真喺好撚平。仲要外國好撚大，去超市可能都揸個幾鐘車先到，香港又撚方便樓下就7仔。
第三，治安又差，香港點解治安咁好，因為周圍都有閉路電視，就算偷嘢去到邊都搵到你。如果喺外國，住嗰啲獨立屋俾人殺咗都走得甩啦，唉唔好講到殺人講偷嘢你報警都廿幾分鐘先到，個賊都走撚咗啦。」

我成日都諗住有手有腳唔怕辛苦過到去都唔會餓死。
(利申同另一半諗住計劃移民，同埋屋企人都鼓勵我走)
但其實喺唔喺我諗得簡單。

有無人同我傾下

係呀 香港好正，冇撚走

香港治安好？你有冇諗過你點解要走？

生活習慣問題 睇你肯唔肯改變

外國人多數自己煮係真 但我本身就好鍾意煮嘢食 要我揀落街食定煮我一定煮
外國買野冇咁方便係真 但人地通常星期六日買哂一星期既量 根本冇需要無啦啦落樓下買野 我屋企樓下係七仔但住左十幾年都冇試過無啦啦落去買野

其實全世界幾十億人都係咁生活 有咩咁困難？

1. 鬼佬冇對大陸人有偏見，加拿大差唔多個個屋企都係移民過來。你自己講英文行為舉止決定你待遇。
2. 多倫多我超市5分鐘車程，你想住邊先變到一個鐘車程
3. 國安法

你覺得過來係捱你就一定會捱

同埋你冇小朋友好難有原因要走佬，自己取捨

明白 Thanks

歧視睇運 治安物價睇區
移民實有利弊
有人以為自己捱得到悶
但到頭嚟厭倦嗰種生活
最好問多啲真係走咗嘅人嘅意見
同問清楚自己點解走

你咪唔好走 又冇人迫你 做乜要人說服你

自由不嬲要付出代價

其實如果外國生活壓力無香港咁大
我真係會有心機煮下飯仔

第二，點解鬼佬成日都出去買餸喺屋企煮？因為嗰邊啲物價好貴，食個subway都過百。對比起香港食嘢真喺好撚平。仲要外國好撚大，去超市可能都揸個幾鐘車先到，香港又撚方便樓下就7仔。

揸個幾鐘車？！
住深山呀？

pr post

移到仲講咁撚多野
不如你留係到比有需要嘅手

用香港果套去睇外國生活
心諗 做乜鳩
人地worklife balance 大把時間
揸下車咪揸 趕住投胎咩 on99

我出門口步行3分鐘範圍以內3間超市，每間都city super 咁大。你係要揀山卡拉住咁怪得邊個

諗翻起細個香港啲人講「外國大學生都係掃街」呢啲段章取義講法

1. 留喺香港都係比支那人恰
2. 香港食野平，但係間屋貴到不成比例
3. 香港隨時國安法比黑警拉

我諗你無係外地生活過
不如試下先再諗，唔好乜都聽人講

1. 真係呀，係外國一見你黃種人就追住黎打嫁啦
2. 我早兩日想話買包米，搭左兩個鐘飛機去買呀，單程呀
3. 真係治安好差嫁人人有槍嫁

唔好撚移民啦樓主你，番黎係香港啦，香港又方便好安全又無歧視

珍

一，喺英國生活過幾年，冇遇過歧視問題，少過連登仔笑人克力架
二同三，冇人叫你住荒山野嶺架，市區落街根本同香港冇分別，英國市區感覺仲要同香港好似，市區凌晨感覺仲安全過香港，因為d路勁空廣仲要人影都冇隻，至少我一直凌晨坐完火車一個人行過成個市中心都冇事

落街買餸有咩問題，出去食係貴但係自己煮都係樂趣

生活方式就一定會唔同
所以若果你覺得香港好好就可以唔洗諗

不過佢講得跨張咗
同埋外國有大城市有細城市
個生活方式都好唔同

覺得咁嘅口吻嘅人好無恥
香港人所謂嘅方便周圍7仔都係因為剝削咗一班低下階層
去到外國仲抱呢種思想嘅話留係香港岩啲

講得出3嘅，即係講明佢認爲嚴密監控對財物安全嘅報章係值得嚴密監控對人身自由嘅限制。

即係話你個 frd 子係藍絲，快啲共享大灣區榮耀啦，好行唔送~

有冇諗過點解咁唔中意屋企煮，因為徐晃咁撚細，屋企又咁撚細，緊係唔中意屋企煮啦。外國超市買塊扒都平過人，我真係唔介意日日屋企煮

然後歧視就實有架啦，你估外國真係天堂完全冇缺點？驚被人歧視嘛操大隻個身囉。你又瘦又矮唔恰你恰邊個呀

咁你咪留返喺度 冇人迫過你走

自己煮，個徐晃咁大，心情不知幾好

係o係香港果d蚊型屋，煮野食變左例行公事咁先唔中意姐

上年移咗民去美國, 如果講精彩同方便外國緊係唔夠香港黎啦，但香港咁嘅情況有得走一定走咗先。最多咪坐埋個移民監返香港。同埋去到外國歧視問題其實冇你諗到咁嚴重。

係呀千祈唔好走呀

除咗第三點之外，第一二點我覺得都好搞笑，第一點就係不斷恐懼一啲唔知會唔會發生，恐懼想像出嚟嘅嘢，咁你咁講啲韓國人日本人咪又係會俾人當做中國人。

第二點就係我明白係屋企煮有咩問題，可能我已經結咗婚我覺得買餸平屋企煮餸仲幸福。

笑撚死 超市可能都揸個幾鐘車先到
你住邊撚度要幾個鐘 咪撚on鳩啦

仲有前日先有 有錢佬比人斬
早幾個月 賣/帶隻濕鳩勞 都要比人斬完再搶
治安好好咩

仲有無自由民主 我都廢撚事同你解釋有幾咁重要

你都係留係香港啦 千其唔好走

我反而唔鍾意聽咁多人意見聽得太多都好混亂，個個人都總會有自己原因。
切勿忘記初衷諗吓點解自己要走

已經可以橫跨英國一個城市

o個個人唔走係既事
佢舉既幾點都係一 d 好容易克服到既野
一個十零歲既留學生要面對而且都 overcome 到
點解你唔得？

外國楂垃圾車倒垃圾、掃街、通渠、裝修、養牛、耕田o個 d 人全部都好撚高人工

問返自己，為乜移民先？

真心。響外國你操大隻。鬼佬會尊嚴返你三分

我覺得三點都係partly true 唔係完全唔岩
只不過係佢誇張左十倍左右
同埋好睇你係住邊到
好多野都係習慣左就好 唔好用香港已有既思維去睇外國生活就得

只知道大把人洗幾百萬投資移民又有
英文一隻字唔識照移民又有
洗一百幾十萬供小朋友出去讀書又有
自己估下點解

聽人意見冇乜用
因為大家都係跟自己性格同處境俾意見
所以最好都係自己去一次住一排

不過其實未諗住生小朋友嘅話，好難有動力走
我身邊走嘅朋友十個有九個都係因為啱啱生咗小朋友、或者準備生小朋友，所以先至急住走，佢地想早啲俾小朋友適應嗰邊生活

當你有咗小朋友，啲野圍住佢plan嘅時候，所有決定都會突然變得相對簡單

第一點， so far係英國未比人歧視過。如果住大城市，周圍都聽到廣東話普通話。
第二點揸車揸幾個鐘先到 正正常常揸十幾分鐘至半個鐘都梗有一間大型超市在附近。再唔係 叫超市delivery都得啦連門口都唔洗出夠哂方便。

第三點，如果仲信得過警狗可以維持到治安，公平公正既，咁真係無野好講。你都係留底好過啦

其實如果只係政治原因移民嚟加拿大就不必了
都無咩自由剩

你朋友認知錯誤

無人歧視

我無車牌住suburb都去到超級市場，行唔耐

食嘢無百幾蚊咁貴，英國五六十，你餐餐食豪咪過百，你係香港豪食都幾舊

利申，己到英國一個月

真心
無子女2公婆，去邊都得，隨時
旅居個日本泰國都無所謂

但有左仔女，成個人心態變晒
乜都為左佢諗

成也子女，敗也子女

有人為左子女即走，有人因為子女走唔到

你估仲喺廿幾年前九七移民潮果嗰年代? 布里斯本去黃金海岸百幾K都喺粒幾鐘 我自己住果度開三分鐘車有個大過又一城嘅商場 搭巴士五分鐘

我覺得就算無揸車，只要有足夠人口自然有交通工具幫你接駁到市集，買既野合唔合心水係其次，起碼唔會餓死。
如係大城市自然選擇多D，交通便利D，可能洗費又會多D。